let question=[
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "يترتب على انخفاض أسعار خدمات عوامل الإنتاج مع بقاء ظروف الطلب على حالها إلى زيادة كل من سعر وكمية التوازن",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "إذا تساوى السعر الفعلي مع سعر التوازن لسلعة البنزين فإن الفرق بين الكمية المطلوبة والمعروضة من البنزين يساوي صفر",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 1,
        type: "Multiple Choices",
        question: "عند سعر التوازن من سلعة ما فلابد وأن يكون",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "لكمية المطلوبة تتساوى مع الكمية المعروضة",
            "فائض الطلب أو فائض العرض يساوى صفر",
            "الطلب الزائد يساوى صفر",
            "كل ما سبق",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ذا كان الطلب والعرض شكلهما طبيعي، فعند أي سعر أقل من سعر التوازن ستكون الكمية",
        answer: "المعروضة اقل من الكمية المطاوبة ",
        options: [
            "المعروضة أكبر من الكمية المطاوبة ",
            "المعروضة اقل من الكمية المطاوبة ",
            "المطلوبة أقل من الكمية المعروضة",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كان الطلب والعرض شكلهما طبيعي، فعند أي سعر أكبر من سعر التوازن ستكون الكمية",
        answer: "المعروضة اقل من الكمية المطاوبة ",
        options: [
            "المعروضة أكبر من الكمية المطاوبة ",
            "المعروضة اقل من الكمية المطاوبة ",
            "المطلوبة أقل من الكمية المعروضة",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ذا زاد الطلب والعرض على سلعة ما معأ، فإنه مع بقاء العوامل الأخرى على حالها لابد وأن",
        answer: "تزيد الكمية، ولكن الأثر غير محدد بالنسبة للسعر",
        options: [
            "يزيد كل من السعر والكمية",
            "يقل كل من السعر والكمية",
            "يزيد السعر، ولكن الأثر غير محدد بالنسبة للكمية",
            "تزيد الكمية، ولكن الأثر غير محدد بالنسبة للسعر"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "Multiple Choices",
        question: " زيادة الطلب على سلعة ما مع بقاء ظروف العرض ثابتة",
        answer: "زيادة كل من سعر وكمية التوازن",
        options: [
            "زيادة كل من سعر وكمية التوازن",
            "انخفاض كل من سعر وكمية التوازن",
            "زيادة كمية التوازن وانخفاض سعر التوازن",
            "نقص كمية التوازن وزيادة سعر التوازن"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "Multiple Choices",
        question: "نقص الطلب على سلعة ما مع بقاء ظروف العرض ثابتة يؤدى بصفة عامة إلى",
        answer: "انخفاض كل من سعر وكمية التوازن",
        options: [
            "زيادة كل من سعر وكمية التوازن",
            "انخفاض كل من سعر وكمية التوازن",
            "زيادة كمية التوازن وانخفاض سعر التوازن",
            "نقص كمية التوازن وزيادة سعر التوازن"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يترتب على انخفاض أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة فى إنتاج سلعة ما مع ثبات العوامل الأخرى ما يلي",
        answer: "زيادة كمية التوازن وانخفاض سعر التوازن",
        options: [
            "زيادة كمية التوازن مع ثبات سعر التوازن",
            "زيادة سعر التوازن مع ثبات كمية التوازن",
            "زيادة كمية التوازن وانخفاض سعر التوازن",
            "زيادة سعر التوازن وانخفاض سعر التوازن"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يترتب على ارتفاع أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة فى إنتاج سلعة ما مع ثبات العوامل الأخرى",
        answer: "زيادة سعر التوازن وانخفاض سعر التوازن",
        options: [
            "زيادة كمية التوازن مع ثبات سعر التوازن",
            "زيادة سعر التوازن مع ثبات كمية التوازن",
            "زيادة كمية التوازن وانخفاض سعر التوازن",
            "زيادة سعر التوازن وانخفاض سعر التوازن"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "Multiple Choices",
        question: "سعر التوازن هو ذلك السعر الذي يتوافر عنده اتجاه عام",
        answer: "لإستمرار عدم تغير الاسعار",
        options: [
            "لاستمرار ارتفاع الأسعار",
            "لاستمرار هبوط الأسعار",
            "لإستمرار تقلب الأسعار",
            "لإستمرار عدم تغير الاسعار"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        type: "Multiple Choices",
        question: "زيادة الطلب والعرض معأ على سلعة ما بنفس النسبة يؤدى إلى",
        answer: "ثبات سعر التوازن و زيادة كمية التوازن",
        options: [
            "ثبات سعر التوازن و زيادة كمية التوازن",
            "ثبات سعر التوازن وانخفاض كمية التوازن",
            "انخفاض سعر التوازن وزيادة كمية التوازن",
            "زيادة سعر التوازن وانخفاض كمية التوازن"
        ]
    },
]